\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{extsizes}
\usepackage{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{eurosym}

\geometry{
    margin=1.2cm
}

\newcommand{\kreis}{
    $\vcenter{\begin{tikzpicture}
        \draw (0,0) circle (0.2cm);
    \end{tikzpicture}}$
}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\textbf{\LARGE{Kontrollgang Plan}}

\vspace{0.5cm}

Um \textbf{11:10} treffen sich alle Kontrolleure in G107. Da erhaltet ihr diesen Plan
und einen Laptop.

Ab \textbf{11:25} geht ihr durch die unten aufgeführten Räume mit einem Laptop und klärt mit den
Betriebsleitern:

\begin{itemize}
    \item Ist der richtige Betrieb im richtigen Raum?
    \item Sind alle Mitarbeiter die in der Datenbank stehen angekommen?
    \item Haben die Betriebsleiter mit den Aufsichten geredet?
    \item Halbe Aufsichten erklären (siehe unten)
\end{itemize}

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\vspace{3mm}
\begin{tabular}{p{4cm}p{14cm}}
    \textbf{Räume} & \\[2mm]
    \begin{tabular}{|p{.2\textwidth}|p{.45\textwidth}|p{.1\textwidth}|p{.1\textwidth}|}
        \hline
        \textbf{Raum} & \textbf{Kommentar} & \textbf{Erledigt} & \textbf{Alles gut}\\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
        & & & \\ \hline
    \end{tabular} & \\
\end{tabular}

\vspace{5mm}

\textbf{Halbe Aufsichten}: In der Datenbank steht bei jedem Betrieb (in der Listenübersicht) bei „Punkt“
entweder 1, 0,5 oder 0. Bei einem ganzen Punkt muss in dem Raum beide Schichten jemand Aufsicht
führen. Bei einem halben Punkt nur eine Schicht. Wenn in einem Raum zwei Betriebe mit halbem Punkt
sind, bedeutet das, dass beide Betriebe ihre Schicht mit Unterstufenschülern gleichzeitig haben
müssen und die Aufsichten auch nur dann da sein müssen. Da müssen sich Aufsichten und beide
Betriebsleiter absprechen.

\vspace{0.4cm}

\end{document}
